water_potability.csv
Источник: https://www.kaggle.com/adityakadiwal/water-potability
Краткое описание: в датасете приведены 3276 различных образцов воды, по химическому составу(признакам) которых делается вывод: пригодна вода с таким содержанием для питья или нет. 
Суть задачи: задача классификации, целевой признак - 'potability', значение '0' означает, что воду пить нельзя, '1' - можно
Признаки объектов, описание этих признаков, тип:
1. pH:
Оценка кислотно-щёлочного баланса воды. тип данных - float, признак - вещественный
2. Hardness:
Твёрдость(жёсткость) воды. Зависит от солей кальция и магния. Тип данных - float, признак - вещественный
3. Solids (Total dissolved solids - TDS):
Твёрдые вещества, расстворённые в воде. тип данных - float, признак - вещественный
4. Chloramines:
Уровень хлорамина в воде, тип данных - float, признак - вещественный
5. Sulfate:
Содержание сульфатов в воде, тип данных - float, признак - вещественный
6. Conductivity:
Проводимость электричества. Чем чище вода, тем хуже она проводит ток. тип данных - float, признак - вещественный
7. Organic_carbon:
Органический углерод. тип данных - float, признак - вещественный
8. Trihalomethanes:
Тригалометаны. Химические вещества, которые можно найти в воде, подвергшейся обработке хлором. тип данных - float, признак - вещественный
9. Turbidity:
Мутность. Мутность воды зависит от твёрдого вещества, находящегося в воде. тип данных - float, признак - вещественный
10. Potability:
Пригодность. Указывает, безопасна ли вода для потребления человеком. 0 - нет, 1 - да. тип данных - int, признак - бинарный
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
car_details_from_car_dekho.csv
Источник: https://www.kaggle.com/nehalbirla/vehicle-dataset-from-cardekho
Краткое описание: данный набор данных содержит информацию о поддержанных автомобилях, позволяет спрогнозировать цену продажи автомобиля, целевой признак - 'selling_price'
1. name:
Марка + модель автомобиля. тип данных - object, признак - категориальный
2. year:
Год выпуска автомобиля. тип данных - int, признак - вещественный
3. selling_price:
Цена продажи автомобиля. тип данных - int, признак - вещественный
4. km_driven:
Пробег автомобиля, тип данных - int, признак - вещественный
5. fuel:
Какой вид топлива используется автомобилем, тип данных - object, признак - категориальный 
6. seller_type:
Тип продавца. тип данных - object, признак - категориальный
7. transmission:
Какая коробка передач у автомобиля. Бинарный признак. тип данных - object, признак - категориальный
8. owner:
Сколько владельцев на данный момент было у автомобиля за весь период эксплуатации. тип данных - object, признак - категориальный
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
